# Теоретический блок

### 1.1
Нет, в таблице не может быть несколько строк с повторяющимся первичным ключом. Наличие первичного ключа предполагает ограничения: ключ должен быть **уникальным** и не равен NULL

### 1.2
Redis относится к базам данных типа ключ-значение. Особенность ее работы в том, что данная СУБД легковесная и хранит значения в оперативной памяти, что позволяет получать значения по ключу очень быстро.

### 1.3
MongoDB – документоориентированная база данных. Иерархия хранения выглядит следующим образом: БД -> Коллекция -> Документ. Иерархия реляционной базы данных: БД -> Таблица -> Запись. Таким образом можно сделать вывод, что **аналогом таблицы в MongoDB является коллекция, а аналогом записи(кортежа) является документ.** 
В пример можно привести базу интернет-магазина. 
- В первом случае в базе будет таблица с users, где в записи будут храниться соответствующие данные типа:

![Пример реляционной базы данных](images/rel.png)

- Во втором случае, в базе будет создана коллекция users, где данные будут представлены в качестве словарей в одном большом массиве

![Пример документарной базы данных](images/doc.png)

### 1.4

| Род деятельности | Вид СУБД |
| ------ | ------ |
|Анализ поведения знаменитостей в соцсети|Графовые **(InfoGrid)**|
|Онлайн-аналитика действий пользователя|Колоночные **(ClickHouse)**|
|Анализ документации по фильмам и сериалам|Документарные **(MongoDB)**|
|Проектирование оптимальных маршрутов поставок|Графовые **(InfoGrid)**|
|Хранение хешированных HTML страниц пользователей|Key-value **(Redis)**|


### 2.1

- Порядок написания кода
SELECT --> FROM-->WHERE-->GROUP BY-->HAVING-->ORDER BY-->LIMIT
- Порядок выполнения кода
FROM-->WHERE-->GROUP BY-->HAVING-->SELECT-->ORDER BY-->LIMIT

### 2.2

C помощью DML оператора DELETE мы можем удалить строки по условиям. Саму таблицу удалить с помощью данного оператора нельзя (для этого необходим DDL оператор DROP), но можно удалить все записи из таблицы

### 2.7

![Запрос](images/select.png)

Данный запрос не выполнится корректно, т.к `diff` является алиасом для вышеприведенной разности и по факту такого столбца не существует, поэтому будет выброшена соответствующая ошибка



